龍門老細興訟 控告前員工撰文誹謗

知名「黃店」龍門冰室東主張俊傑昨（7日）入稟高等法院，稱其前員工早前出版書本《消失的聖誕卡》，當中一篇文章的內容對他構成誹謗。張俊傑要求法庭頒令禁止該文章繼續出版，並向該前員工追討賠償。

原告為龍門冰室東主張俊傑，被告為楊朗，他曾經替原告工作，月薪3萬元，其後轉為領取時薪，時薪60元。

據入禀狀，原告旗下持有7間龍門冰室（又名瓏門冰室），並於去年11月創立「香港人嘅冰室資源分享中心」，以支援在反修例示威後變成失業或無家的青年，包括招聘導師教授工作技能，以及聘請青年製作手工藝或曲奇等。

被告於去年11月下旬起受僱「香港人嘅冰室資源分享中心」工作，惟他之後在一本名為《消失的聖誕卡》的書中撰文，在其中一篇題為「跋-知情人的心路歷程」文章對原告構成誹謗性言論，使原告聲譽受損，而《消失的聖誕卡》至今仍有售。

原告又透露，他今年8月去信被告，要求他撤回言論及道歉，但被告未理會，並上傳律師信到facebook及以粗口辱罵原告。

人西

手足
請手足做野都冇好野

又話告渣哥
呢個又乜水

鳩噏唔駛還呀

黃店？？退出左都係黃店？

咁退出左仲叫唔黃店啫

咁太興話加入黃圈係咪就係黃店

即係點

個個都有錯龍門就一定冇錯

龍門永遠是對的